馬時亨：港鐵票價相比全世界不高 惟永遠有人不滿意

港鐵主席馬時亨早上出席商台節目時，被問到港鐵票價問題，他表示，「（港鐵）票價相比全世界不高，但永遠都有人不滿意」。

馬時亨在節目指，特首林鄭月娥提出以股息補貼長途車費是新思維，他歡迎該建議，現在正與政府磋商，惟細節未是時候公布。

問到票價問題，馬時亨說「票價比全世界不高，但永遠都有人不滿意」。至於是否可減少事故，他直指「我們同事都好大壓力，都希望無事故」，惟有時「機械上的事情，無論多努力都有問題」。

談到高鐵「一地兩檢」，馬時亨表示，有信心高鐵營運權會交予港鐵，營運協議亦可在預見的將來簽訂，但不能保證在未來一、兩個月能簽訂，亦希望香港市民支持政府，令「一地兩檢」可以落實，發揮高鐵應有的經濟效益。

至於有意見擔心「一地兩檢」會損害「一國兩制」，馬時亨說「花了800多億元，想有經濟效益與內地接軌、與國際接軌，如果無就好可惜」，認為「民意，以香港人這麼務實態度，應該是一定支持」，「擔心政治那些事，可能十年、五年望回頭，為何我們花這麼多時間拗這麼無謂的事情呢？市民角度是人家（公安）在這裏執法，有什麼問題呢，只要大家處理好安排就可以」。

未到全球最貴 就唔算貴

駁唔到

其實佢講得無錯

人地一個站行幾遠

對比日本係平
但依家講緊你服務差但又成日加價

我覺得要睇埋個地區既平均薪金去定票價貴定平
日本最低時薪都70蚊
票價點都貴d

服務差你講係壞車姐
但始終港鐵個系統已經好耐歷史
加上香港天氣又咁潮濕
電子野一定好容易壞
我想講倫敦個地鐵壞車頻率仲高好多 仲要係一壞就搞好耐

申利：10手

依家香港進入任搶錢時期 只要你夠厚臉皮就得
班廢老望到留言俾人屌根本無所謂 甚至睇唔到 最後錢已袋港已賣

btw 真係好撚無力 明明知道淨屌無用 但完全唔知可以點做
就算玩罷坐都係一廂情願 其他人真係笑你罷坐ON9仔 佢有繼續坐繼續返工

大城市黎計其實佢講得好啱。
不如講返樓市算

人地有平好撚多既 weekly pass/ monthly pass etc etc又點計先
仲未講交通津貼添，又係到出口術呃傻仔

問題就係處理得唔好支那有咩係做得好

其實真係，歐洲地鐵成日delay 同cancel, d友只可以喺個站到on99, 所以當個個屌港鐵壞車嘅時候我就話你冷靜d, 睇下歐洲先啦， 然後就俾人屌

又想做世界第一？

同鄰國比下啦，反正咁鍾意瀨共

佢講服務差
除左壞車多左我諗唔到有咩其他野差
站服員好多都好幫忙 除左英文差左啲外
你唔係想講佢捉人用小童飛呀嘛

買支那車嘅時候又唔見話睇下歐洲先？

你搵幾多人工我地搵幾多人工呀豬席

點解唔計下香港人人均收入先講

當D人話睇下歐洲，其實歐洲地鐵有冇上蓋物業賺億億聲
賺咁多仲年年加價，要求少壞車好正常姐

日本係相對都貴啲 一個站都140yen

當年俾人捉過
其實香港人咩都投訴，就算做到0 瑕疵都會揾到野出黎屌然後合理化咗佢

所以咪成日壞車

我唔滿意票價過低，佢點睇

好笑，d樓價人工又唔見你講睇下歐洲？

支那深圳都是2蚊程

咁咪每故障一次，下年扣減1%加幅囉

先負評後睇文

再咁加，係時候扮傻申請兩蚊

on9

頂你真係為反而反 ...
兩回事黎。 再者佢唔需要用鐵路公司買物業，用其他子公司預早買附近地皮物業你又邊會知呢？
另外要求少壞車係幾少 ... 點答你呢師兄

所以我一早話不如講返樓市算囉， 好笑x 2

但香港樓價高到離哂譜，想慳得一蚊得一蚊

計哩數同埋同人工比較
地鐵好撚貴

問心，香港票價真係平，事故都算少。如果林鄭肯補貼部分，更加好啦

有事就睇歐洲
唔係仲當香港係top1 城市呀 ？
我地同台狗支那非洲呢d比就差唔多
ps:南非個d好似仲先進過香港

計站
你唔計距離?

你肯定事故算叫少？
就算補貼咪又係納稅人既錢

睇下香港工時 薪水 先
地鐵仲貴撚過巴士 真係嬲啊

咁你想點

加完價出事多過之前

香港稅後收入根本同日本歐洲差唔多～

香港人依賴地鐵
外國咁多人有車，有事影響既人相對少

問題係佢用大陸車之後事故就越黎越多
佢用返歐洲車事故一樣多都好就冇位比人入
用英國比亦 on9
英國賺緊錢定蝕緊錢?
地鐵賺撚到個西咁

佢出左名辣殺

番大陸搭地鐵$100有撚排都未用完, 你老味香港一日來回冇廿幾仲好撚意思講

你咪計下囉～ 計下稅後收入，日本，歐洲唔見得會高過香港

我屌你老母
全世界點樣關我撚事
呢到係香港

其他國家同香港人工比差幾多？

好多打手
咩睇下歐洲先
攞盤水照下自己係咪歐洲樣先啦

計稅後又要講埋福利啦喎

講埋福利咁洗唔洗講埋民主政治

你係打手定港奴？
咁點解故障又要加價？
不如一次故障下次罰佢無得加價

啲錢拎晒去供樓租樓
冇錢梗喺加少少都嘈啦

人地國民最少兩三萬一個月 香港點比

日本計埋稅仲低過香港～
英國稅後就高香港少少

一早申利左係打手啦

傻的嗎？

連登仔又黎一個豆潤城市同人地國家比

正解

咁唔滿意人地屌佢貴咪好似愛港力咁整個愛鐵力出黎話支持加價囉
成班係到圍爐

嗯 全世界原來唔包歐洲
咁阿馬主席講全世界 大家都因應題目姐

上水去羅胡18蚊

最低工資，如果住新界西去九龍港島返工，交通費你就知幾貴。

咁世界其他鐵路公司又有冇做埋地產啊

上面係度講咩倫敦。
倫敦同英國火車係判哂出去畀私人公司又唔講

邊似香港地鐵大股東就係政府

又要問返李卓人

真係揾緊最低工資都唔會去咁遠番工喇。番得遠個啲就係貪人工高啲～ 九龍港島出4x蚊都好難請到人喇

即係判出去再加到你倫敦既價錢，同英國睇齊，你就好滿意？

講明先我唔熟歐洲
不過想了解下當地係咪好似香港咁依賴港鐵? 因為香港一無港鐵真係好麻煩轉巴士都唔掂

同埋啲人都係屌佢無良心掛 錢就年年賺 但價就繼續年年加 服務就越來越多壞（講緊係香港呢幾年內比較）同外國比好似無咩關係 因為係講緊服務每況愈下 但價就越高
外國係咪都係咁加價但服務越來越差? 同埋實有差過我地㗎喎 但點解要同佢地比 我地唔可以力求進步嘅咩 每次退步都話有人仲差過我地啦 有乜問題 咁好難改善 好難唔屌㗎喎

其實啲人話佢事故愈來愈多左，有冇數據睇下～ 唔好人講話係就當係

一齊買入66

喂屌，
你要同物價比丫嘛
同世界比做乜鳩
你唔好同瑞士比跟住話自己好撚平？

人地樓價唔高

暫時未算貴

但係話你個可加唔減機制啫

返工放工壞車點計呀
屌你老母

keep住平均一個禮拜壞一次囉

即係只要人地比自己更差
自己嘅差就唔算差

連登仔定論

你up乜鳩？家下你同佢都用歐洲做對比，人地駁點解唔應該咁比較你又話唔好講，講返樓價
係咪即係你同馬時亨都要收皮唔好講？

拿, 中肯D講,
香港地鐵以呢個價錢呢個服務質素, 係好過其他地方,
D人屌既係而家香港地鐵差過以前香港地鐵

呢個比較先係正路
搵咩其它地方黎比做乜鳩
有國家差過香港就=香港唔差?
小學畢業未

大阪地鐵一個站190円 aka $13.2
啲站仲要又焗又熱 轉車好麻煩要行好耐

香港地鐵質素同其他地方比真係算好，但係係咪唔應該自滿，而應該自豪，並且做得更好呢？

港鐵年年有賺都仲要加價
呢個先係問題

閪客同港鐵
我覺得港鐵話唔貴又啱呀

咪係
講緊佢加價機制有問題
佢就同你講對比人地唔貴
咁要唔要聽日就同日本睇齊呀？
聽你個機制叫可加可減，但賺唔賺錢都加價
呢樣先係唔合理
同票價/服務水平冇關係

港鐵票價相比全世界不高，可惜既係說漏了港鐵收的補貼利潤比全世界不低，鐵路票價相對當地人平均收入遠比其他地方高

仲有，公司有交通津貼，連兼職都有，

基本上可以補貼到個車費，

仲有人地有月票，咩站去咩站就果個位！

On9馬時亨同人逐個站計，傻撚左！

外國咩人工，地鐵咩服務
咁都講得出口

台灣都有點對點月票,最平好似係75折(3個月月票)

咪啫係駁唔到囉廢西
人地話唔貴有冇講錯先？
噉上市公司為咗股東利益營利加價又有冇錯先？
依家你本身票價已經唔貴，人地為咗股東利益加價你又有咩資格話佢先？開善堂呀？

香港食野買野都唔係最貴
係住就最貴

比美國日本英國的確平好多，但貴大陸一截

閪客邏輯：未達到完美我都要屌 話知你已經對比其他人做得好好

買野冇稅
小心食水深代理就ok

一早講左呢句： 大城市黎計其實佢講得好啱。
不如講返樓市算

又要劃到出盲腸， 即係簡單黎講我同意地鐵票價現時係算合理，不過樓市價錢本身係好唔合理，如果照你嘅諗法，樓市高所以地鐵票價要降低，但又要討論埋人工，3樣睇齊的話，係冇得傾落去

為左股東利益係冇錯
但港鐵係公共事業
政府有份
屌你唔係以為可以當普通公司咁計掛？
再者你加價係要跟機制，個機制條數又唔清唔楚
依家咪就係屌緊個機制on9囉
你咁急出黎護主做乜？

樓價高所以車價要低依個邏輯真係
如果港鐵唔係上市公司就啱嘅
人地上市公司，你其他嘢貴關佢撚事？佢唔洗為自己股東交代嘅 開善堂？

港鐵係上市公司黎 佢要對買佢升既股東負責，差在拎住一半既大股東係政府，政府袋完fat fat之後走左去拎黎起港豬噢 而唔係補貼市民

Btw 睇有人話係屎同屎比 但港鐵好似已經世界top幾

咪叫港鐵回返畀政府囉
佢有做格，政府係股東咪拎返一半營利囉
問題係個政府唔係民主之嘛
你連吠咩都未知就入返老母個西啦

你睇下人地学割幾錢先

agger
問題只係政府唔係民主政府
都唔明吠港鐵加價做乜春，講服務，人地講佢已經係全世界叫好服務，啲閪客又話未做到0事故就值得加價
香港閪客閪啲定港鐵做上市公司閪啲，我投香港閪客呀

屌你老母俾140蚊時薪我囉

講香港就拎最低工資34蚊嚟講貴
講日本就用學生優惠講平

咁撚鍾意同大陸接軌，人地一程幾蚊又唔見你跟

屌咁你用旅遊角度話人貴又有冇諗過人地返工返學買月票平幾多先

噉人返工有冇學生優惠
返學又有冇收入先？
講你地邏輯都未識呀

你係日日搭應該都知道掛
聽聞港鐵計法好唔同 唔知要遲多過幾耐先算一次 例如五分鐘 只要每次都遲唔多過 就唔計 就算一個月累積幾百分鐘 但只要無一次過 五分鐘都可以當無遲過。 我唔肯定

講到底狗鐵咪又係政府班人
轉黎轉去姐

發覺好多友仔真係 ... 講一兩句就好似好撚精警咁博人以為佢真係好撚精警

淨係啲香港閪人衝門搞到閂極都閂唔到都唔知佔幾多成啦傻閪
合唔合理呀？
我搭一程車都唔知要等幾多分鐘先等到啲人畀人落車先，上完車又要站站等多分幾鍾閂門
你就最當推卸責任話港鐵機件故障啦 閪客果然係閪客

人地地鐵有陣尿壓味tim
學埋人地啦 柒頭

要求佢做好d有咩問題

係香港
揸車成本又高
個19政府又cut巴士保鐵,連alternative既野都比政府削走
上蓋物業又比埋你

咁要求你有全世界最好既服務係好基本既野黎
一d都唔過份

柏林10點後月票：59.9歐 （正常月票是89.9歐好似）
New York 月票以前是$70美金，現在是$120美金
深圳由福田口岸去深圳北$4.7人民幣

屌，大陸2蚊一程ja

講上市大哂...好啦，咁都唔好屌樓價高喇，你估地產上市公司開善堂？

嚴人寬己一定合理格

唔會？你估人人都有議價能力咩。

屌你睇下比較下香港同全球各地啲人工 先講票價啦

啱㗎
你可以屌，但人地的確冇錯
而且你類比根本錯撚晒
根本樓價高係市場定價多過地產商拉高
你估人地起棟樓出嚟賣低啲個樓價就跌咩
小朋友，畢業未呀？

下？日極有學生優惠喎
洗咩要人工呀

人地赤字要政府用稅補貼
我地港鐵賺錢畀返政府
你仲可以入股添
但講到尾個政府唔係民主先係重點

加人工雞水咁多

機械既野 ⋯

香港唔係計稅後收入
係計供樓/租樓後收入

屌你老母，政府為咗保鐵cut撚哂d巴士線迫人搭鐵。又貴又迫，係時候開返d巴士線。寧願唔要條沙中線 到時實cut東九龍同九龍城巴士

龜鐵 184% firebox recovery 相對全世界有幾高?

人哋咩經濟咩歷史咩地理
香港噉嘅條件做唔好去死把啦

人地個文化唔同
香港步伐真係急好多
係環境迫出黎
如果遲到唔會俾人鬧
好多人都唔會馬叉港鐵

人哋有正常價錢的月費

正價呃旅客架

等你講得出佔幾多成先走出黎吠啦戇鳩仔
鳩up當飯食
閪客同閪公司係無衝突既
你都唔好Logic failed啦

鐵膠

日本月票係正價75折

105s headway 單月台啲客幾守規矩都係塞車

我搵幾多還搵幾多
票價還票價
2者並冇關鏈

日本貴都有道理
起碼人地班次勁準時
唔似垃圾港鐵咁 顯示仲有幾多分鐘埋站 架車遲咗就tune慢個時間 可能10點正顯示2分鐘後到達 到10:02都係顯示緊2分鐘後到達 根本就冇參考價值

當京王井之頭線同東京東西線都有時間表時呢個真係好差嘅藉口

老細點解唔識用要亂用

屌港鐵係可加可減機制
有幾撚時減過價？
年年玩財技又賺到盡
同領展問題相似
如果佢唔係做公共設施生意咪冇問題囉

欺善怕惡
站到賣小食，上到車又唔比食
即係車就要賺，但唔肯處理個後果
你以為佢地好撚有規矩？
大陸狗同水貨客問題咪潛水
香港人帶導盲犬咪捉尻你

以前香港人精神係力求上進，做好自己
歐洲咁撚多國家，時但汁個到有位入到啦。
宜家老屎忽要奶共，要賺
已經唔當賣港係一回事
年年賺盡賣港，搵夠就走

佢都係出黎幫一地兩檢維航

點解咁多連登打手
好撚多人係到維穩

龜鐵fans係多

好耐冇返港又唔識上網睇就唔該摺埋
呢個唔係原因

咁耐冇返我諗你都未知香港回歸左中國
柒撚濛濛咁撚樣

屌你老母

人地份糧幾多%係要黎搭車呀？戇鳩鳩

logic大c出黎未？

講到尾你啲垃圾咪又係嚴人寬己
要求多多，你做嗰份工又做得幾好呀？
唔講你做咩行業，我當你係sales，你又有冇力求上進，盡善盡美呀？ 咪又係淨係識屌人係閪客 點呀？你要求人地就得，人地要求你就唔得呀？
香港精神咪嚴人寬己囉

呢到講咁多都冇去到個重點

港鐵賺錢邊個最得益？

七成六去咗政府，其他係小股東，唔少係香港人

要平啲應該邊個話事，邊個主導？

馬時亨只係做返佢個位嘅責任

實際要做嘢嘅係政府
無論係為民生同角色上
都好應該要出手

九唔搭八

要求多多？
你訓撚醒未？你根本冇睇我講既野
是但留言屌人姐
我岩岩既留言係有分段同論點
師兄你返工都唔該專業少少

我唔明中間既邏輯
閪客同你尊唔尊重你自己份工係兩回事
閪公司同閪客都冇直接關係

我返工係有盡善盡美
做得好唔好就要問客同事同上司

上面根本係吠錯人
小朋友以為佢代表港鐵，所以要咬佢
同以為特首差，要佢落台一樣
一人做事一人當呀？個腦唔夠ram去諗個問顯根源？
本身政府持股，港鐵有賺根本就畀返政府，等於畀返市民，你香港稅咁低都有噉嘅交通服務同價格，根本就賺咗
最大問題係個政府唔係民主，做唔到利益重新公平分配之嘛
吠港鐵做乜鳩

9唔搭8

重睇啦

不如你都係收檔啦
自己返工未盡力就唔可以屌地鐵？
地鐵政府係老細呀
有份交稅都有資格屌啦
唔好問我交幾多稅
一蚊都係錢，屌你返工黎包庇呢d垃圾公司就勢係假
你條垃圾收錢做打手都唔該俾少少point啦

馬生都係鳩鳩地架啦，人地最低工資幾多我地幾多？仲有成日買貴價終國車都唔肯減價比我地，啲優惠好似比乞衣咁

香港地鐵的而且確係平喎
計完稅後同絕大部分先進地方人工差唔多
但票價平一截
曼谷都同港鐵差唔多價
首爾同日本貴過香港好多

香港人工相比全世界不高

馬時亨係咪想講點做都有人唔滿意，香港人難服侍？

歐洲會delay，日本又貴，其實全世界都會屌自己國家既鐵路

London地鐵真係狗也不屌,貴,污糟,飛站
對比番香港MTR真係好到不得了

但一定唔係低～

佢其實係咪想講香港人時薪但講錯左

你諗埋人地交稅同香港交稅，有幾多可以用返嚮自己身上，香港最有能力交稅班人只有貢獻人地架咋

最撚閪係CUT車保鐵然後瘋狂加價
即係逼你硬食

港鐵服務質素絕對係世界頂級之一
唯一令佢咁黑人憎嘅最大原因係因為支那人，自由行同每日150

聽你咁講你好似好高級wow

咁香港地鐵價錢一樣可以咁講

但係呢兩樣野又唔到佢控制

全世界黎計都叫ok,但同返以前既港鐵黎計,就好似無咩野進步。

整條電梯要成個月

買埋D垃圾大陸車
新站D設計又成碌柒咁

狗鐵出少d錢做假廣告，請少d打手
已經慳翻唔少

你估真係好想買大陸車咩

好心用返d外國零件,唔好利益輸送好過啦。

大把人日日比人屌老母，惟馬老闆不介意

知唔知想出到一份tender spec係要大陸公司中唔到而又冇違競爭法係幾難
間間supplier符合晒spec既條件 大陸車平成本有多 好難會唔買大陸車

如果用過一次就發覺現實同數據不符,壞車率高都唔可以backlist佢?

你真係當我唔識?

被回歸之後咁邊有計 就係愈黎愈多蝗蟲逼爆香港所以港鐵無論加幾多班次加長車廂整多好多嘢都畀人屌

我而家搭巴士多過地鐵好多。
頂唔順

好多人都接受唔到港鐵係平同高水平呢個事實
講大陸車 美國新加坡地鐵一樣有買
講壞車 比起新加坡兩日一大壞爭幾遠
講價錢 計返收入同日本相若 比歐洲平

未起好沙中線同北港島線唔會考慮平時搭
新東九龍線偷雞搶閘, 南港島線西段又係

唔使下下屌落 lowest common denominator 到, 唔係接唔接受到呢樣問題
平? 你有咁多地慘補貼車費重想加價, 嫌184% farebox recovery 唔夠高?
香港鐵路受惠於密度唔使做蝕錢生意, 地理條件優勝先係多人接受唔到嘅事實

香港你同全世界比 香港個站連到全世界呀

狗鐵既水平相比全世界仍然唔算低 但香港人咁唔鐘意係因為佢既水平不斷下降 無衝突

地鐵打手——黑客之眼

計價錢佢又唔係錯

只不過香港其他野真係好貴
車費可加可減本身條formula搞到之前幾年都只係得個加字

地產業務賺錢就要補貼落車費度？
香港收入負擔得起 又平過歐洲日本咁多 一年加得3% 都好屌？

個時倫敦搭1個站要GBP3 真係寧願行路

成日屌可加可減機制靜係得加
香港通縮你連工都無得開啦

人哋路程行幾遠，
你老母你狗鐵又行幾遠呀？
咪混淆視聽馬屎亨！

支那都2蚊全城走
港鐵?

呢個post已經大把打手

就算舊個啲都成碌柒咁

得西鐵叫正常似樣

建議將所有要人讓座的廢老的票價加到普通票價的三倍
無香港身份證的也要收雙倍
之後逢禮拜日禁廢老與蝗坐車，其他乘客免費

佢個唔貴點計出黎？

白撚癡你同私營地鐵比呀

英國倫敦地鐵罷一日工就塞到痴咗線啦
有咩壟唔壟斷啫，公共交通工具梗有人用㗎啦，你冇上過香港路面睇咩，唔洗遠，彌敦道同干諾道中都塞滿巴士啦，根本係飽和晒
壟斷？開埋直升機畀你都會「壟斷」啦

駁唔到就係打手
香港人係咪咁鍾意叫春做世界第一慘啫
事實香港嘅車費係唔高嘛
你點講人係打手都改變唔到㗎啦，唔好咁天真啦

佢想好似日本咁，私鐵大國就有得競爭
問題係香港太細，容納唔到咁多公司同咁多位起

咩都打手
係啦唔同佢地一齊唔面對現實就係打手啦
痴線，講下常識話車費唔貴就係打手
好佢地用埋啲唔係邏輯嘅邏輯駁先啱嘅
乜柒多故障
乜柒日本人工高，而且又有學生優惠
見到都睇唔過眼 噉都講得出口，係咪請返嚟抹黑香港人嘅質素㗎？

壞唔壞都好講天氣既，咁濕好難唔壞

佢地咩都想，講個現實畀佢地聽就話你打手
都唔明，都話咗仆街嘅係政府㗎啦，都仲要話你係打手，我做港鐵打手我有錢分咩，如果我要港鐵賺錢我都賺錢嘅話，我不如入幾股，洗同你地上網嘴炮。仲要駁埋啲垃圾言論咩
睇下世界再諗點解咁多巴打話佢講得冇錯啦

唔好意思小弟孤陋寡聞想問最低時薪70蚊係咪兌返香港港幣

減價啦 加你老母咩

但係delay嘅情況已經係世界級

希望狗巴可以打殘港鐵

車費佔港鐵利潤幾多?
因為其他生意賺大錢所以唔可以加價?
認為搭地鐵唔值收咁貴就搭其他交通工具
一年有幾多次壞車係真係發生係你身上,定係見到新聞人屌你又屌多?
你老母周圍有乜野無加價?
而且加完價係有顯注改善?
出街食個飯貴左有無比多D飯餸我?有無好食左?
仆街你自己有無人工加?無就諗下自己有無競爭力
香港好多仆街自己加人工就袋袋平安
想係你身上賺多十蚊八蚊屌晒鬼
喂,地鐵咁撚差咪搭la,唔該你
少D人搭其他客仲多謝你
唔等你嗰十元八塊開飯喎
利申:打手

繁忙時間記得支持巴士,小巴各式各樣公共交通工具
趕絕黨鐵，反正成日壞

Why not? 點解唔屌得?
1. 知唔知咩叫farebox? 車費cover到營運成本突多80%重唔慢慢加? (甚至有說farebox recovery 係 200%)
2. 票價調整機制都未完善有咩藉口加落去唔補貼住先

1. 多條走廊已經容納到平行線創造競爭條件
2. 香港細wfc, 係密度問題
3. 兩鐵唔係好多啫, 競爭亦只係講緊保鐵對巴士, 鐵路道路政策扭曲

水貨客問題已經抵屌啦麻

有人講話計埋稅香港人同外國差唔多
你問下邊個國家鐵係靠起樓補貼
計埋樓價支出邊個國家收入同香港差唔多阿

之前我都係咁屌港鐵貴又差
但去過歐洲 甚至係日本
其實港鐵都好好多
同倫敦相比既話 每程最少2.4鎊 仲要又逼又焗

外國有無幾百億地補貼阿
ON9

永 遠有人反對 所以唔洗再理反對既人

> 香港歷史好好多
> 香港地理好好多
> 新嘅好好多

subway 同 train 兩件事來喎

次次都屈鳩機械野, 你叫間公司落足本買來佬野咪得囉 連內部公具都愈來愈差

其實係

咁樓價又點呢？

倫敦地鐵有無起又逼又焗樓
港鐵係用香港人人生去補貼

你買佢股票咪可以補貼下你人生囉

石棉車搞成點

壞車真係唔想，電子野唔一定新就無事同埋無得預計
有時要換埋啲製造商話唔洗換既部件

你又知我唔係港鐵股東

我想問有咩咁唔完善？年年加同通脤差唔多
farebox recovery 高可以係因為香港人多 營運效率高
下次你去餐廳食飯不如同個老細講 你價錢高過成本太多不如減下價 睇下佢點講？
同埋屌得佢加價多數未去過歐洲美國？

係好平

sorry我以為屌加價個啲全部係未做過野未出過國既廢青

日乜撚野本
你估日本好高人工咩
佢地大學畢業都係得最低工資咋
限本同香港差唔多
係日本做垃圾好過香港
但做普通人就一定香港好搵啲

成班日狗乜柒都唔撚識就叫叫叫

不如攞返同樣由香港地鐵公司營運嘅鐵路比吓會唔會公平啲？

成日屌港鐵個班應無出過國

又唔見以前壞得咁密？呢點點解釋？

比個世界第一你好唔好？你老味

應該無咩國家既地鐵會好過香港

講講下應該有人話香港好過北韓同非洲啲窮國家，不思進取，抵你一世做港奴

咁好過new york london 香港係咪世界第一？

you can't beat them join them

覺得地鐵咁屈機既人,有冇入股先?

好撚逼，改善到加1倍我都比

block la

公道d，其實香港地鐵d野老化都幾嚴重下 ，d野咁舊仲keep到咁都算勁
車同signal太遲先換